前記者踢爆: 謝燕娜竟反問下屬誰是維權律師王全璋

有線新聞本月初起大裁員令金漆招牌被拆。再有前記者踢爆，現任管理層「四人幫」之一、新聞及公共事務副總經理謝燕娜竟反問下屬誰是內地維權律師王全璋，毫無新聞觸覺，卻坐上掌管新聞部之位，將有志入行的記者熱誠消磨殆盡，有陰乾英文新聞部之嫌。亦有前資深主播踢爆另一位「四人幫」、新聞總監李臻空談「企業道德」，卻無視新聞專業，竟有意聘用興趣是唱歌的KOL擔任專業的新聞主播。

謝燕娜今年8月前升職前在有線英文台「香港國際財經台」出任主管。《蘋果》接獲前記者爆料，狠批謝燕娜毫無新聞觸覺卻能坐上新聞主管之位，「都唔知佢點解會出現喺新聞界」。該員工指，英文台2018年中開台以來，謝只着重「炒稿（參考其他新聞資料重寫）」，記者入職超過一年外出採訪經驗少於10次，在員工投訴後，謝才容許出去採訪，但要求每次記者會完畢便須立即回電視台，扼殺他們追訪或深入報道的機會。該員工指，同年5個記者中有4人離職，謝改聘畢業生取代，疑因畢業生「聽話，冇咁頂心杉」。

該員工續指，謝燕娜最初每日出席早晚兩場編採會議，了解當日報道安排，後來減至只出席一場，結果對新聞更無知；試過有內地維權律師王全璋的報道，「佢問返我哋邊個係王全璋！」嘲諷謝燕娜不會審查新聞內容，「因為廢到唔識審查」。

謝亦被指工作態度散漫，英文台晚間原本有8時和11時兩次直播報道，但謝從不上夜班，卻要求其他員工長期返夜更，「點解你唔同我哋一齊共同進退？」當公司高層要求部門節流，她便大條道理指人手不足要刪減11時報道，又要求員工將8時報道回收重用，經剪接後重播幾乎一樣的內容出街，「你8點到11點可以好多嘢發生，政府開5、6點記者會就係想台趕唔切Cast（新聞報道時段）」，認為謝的做法有損公眾知情權。

做得金融財經相關果D數字動物十個有九個都係除左數目字就乜撚都覺得係垃圾黎架啦

煙腸都未撚夠格

不在其位不謀其政
當佢本身曉飛都好
無啦啦升到呢個位
佢得咩？

無知一問 其實要邊個落order先可以整番走呢四條蛋散？

靠香港市民杯葛

有線一定會俾呢四件垃圾搞到收皮

反而想知邊個kol

邊撚個唱歌唔KOL 咁把炮？？？
可以得到娜姐鐘愛！！

請KOL係李臻

佢其實唔係讀新聞系？

點入職㗎？？？

啤梨哥

老闆嘅旨意，就係要陰乾新聞部。

特登請幾個無德無能嘅人番嚟，攪死個場。

唔就範可能連個牌都無埋...

以上情節，純屬臆測

靠佢啦梗係

唔知佢個肚裏面嗰件生唔生到出嚟

推

罪賣港四人幫

因為請新人，HKIBC啲囡囡幾靚

請花瓶，cctvb化

謝燕娜係澳洲Charles Sturt University商學系畢業，以前喺亞視同港台英文新聞做過。
點解請呢四個？要黎殺死有線咋嘛，四個做過ATV同CCTVB，做過黨台，知道晒黨嘅新聞方針。

愈戇鳩愈上位

寧願搞到有線收皮都要清洗新聞部

被中出師

新聞部由廢柴掌握 可以摺埋

問題係有線高層做乜由佢死

掃地阿姐都知

但新聞部膠層居然唔知

第一次聽依間大學

每當批評TVB果陣
好多人不自覺地避禕改稱「大台」「Txb」「TBB」「cctvb」

但當批評ATV果陣
又唔會觸發呢種機制

Interesting

TBB之類嘅叫法就堅on9, 但你知唔知 CCTVB 咩意思？咁都算係避諱？

唔睇時事
點做金融新聞

讀稿員識鬼做新聞

又一例子證明 香港靠實力上位就仆街

好明顯佢地成功左啦，有線新聞玩撚完

有線公信第一，整死有線等於整死全港電子傳媒。

想請kol 係想扑嘢啫
平時女神嘅kol 要入行做主播就要上床
司馬昭之心

野雞U畢業 唔怪之得廢到咁 i大都不如

不如問佢知唔知咩叫避諱好過啦

因為做支式新聞唔需要採訪
識作文就得

如果有線炒晒呢班pk 四人幫，其他新聞部係返哂到，一個不能小果隻，我裝返有綫

醒未，仲覺得香港用人唯才？

請華記正撚樣李梓敬嗰班做主持咪得

cctvb邊度避諱？
仆你個街亞視 / 仆街亞視， 咁你都未聽過？

娜娜有得上位了

183 2819

D客唔敢係cctvb落廣告，袁志偉同黃淑明不但無被裁，而且地位穩如泰山，黃淑明有得升職，佢可以整一大堆節目吸引紅色資本贊助。有線睇怕行呢條路（之前爆許方輝想引入CCTVB嘅模式，例如字音、財經台變做創富坊），又可以拎以前「有線新聞」個品牌招搖撞騙。

在員工投訴後，謝才容許出去採訪，但要求每次記者會完畢便須立即回電視台，扼殺他們追訪或深入報道的機會。

好典型個d計縮數垃圾女上司，驚你用公司時間做自已野，驚死你係去玩咁，之前有個上司都係咁，計你去左幾耐廁所，食左幾耐煙，on撚99。你估個人係位就一定係做野咩，屌你老母。

專業變業餘繼而變笑話，不出兩年變Cctvb之流，每日中國為最大贏家

想屌閪姐，比佢個機會啦

何B朱慧珊都報過新聞，都冇咩冇可能

請妹頭，李尚正報埋新聞囉，
好似老周電視咁

Cut有線未？

冇好新聞嘅有線，仲邊個肯買單
我比錢now唔好？

請個KOL主播目的係咁，唔知比李臻老婆同佢啲仔女知道會點呢？

now染紅緊（原因見下），幾個月前cctvb四件蛋散都過埋去做高層。
－許智峯被大公黑記跟，話黑警拉許智峯上行人路。
－黑警721指鹿為馬翌日，now新聞唔比員工著黑衫。
－肥佬彪諗住搵李慧琼做大鳴大放，結果班保皇黨狗咬狗先hold住。
－XGDX選兩個支那人做副校長，肥佬彪cut走葉建源關住其中一個人係黨委嘅soundbite。
－肥佬彪想學有線整強國組，但係根本想幫手宣傳強國。

杯葛得未夠大力遮
大家縱係得過且過咁杯
梗係唔得

新聞娛樂化KOL主播

睇KOL嘅我上YT同睇100毛免費睇都得啦，駛鬼俾錢睇？

佢呢個idea係有得諗
主播係讀稿人
好多人睇新聞都係睇女主播個樣
你話請佢做採訪人就戇鳩遮

有線唔係蠢到以為奶共冇代價下話